%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\guide de travail}
\titre{Le canal}
\motsclefs{Intégration, dérivation, DAEU, Math 10}



\begin{document}



\begin{itemize}
\item Chercher l'équation de la courbe: la quadrique coupe l’axe des $x$ en 0, 2, 4 et 8, son équation est donc de la forme:

\begin{equation*}
  y=a\times x(x-2)(x-4)(x-8)
\end{equation*}
avec $y$ en mètres et $x$ en kilomètres.\\

Calculer la valeur de $a$ grâce au point marqué sur la courbe.
\item On peut essayer le niveau 0. Y aura-t-il dans ce cas trop ou pas assez de terre ? Pour répondre à cette question il suffit d’évaluer la surface algébrique entre le profil et l’axe des $x$ depuis le kilomètre 0 jusqu’au kilomètre 9.   
\item La surface manquante ou en trop est à répartir sur un rectangle de 9 km de long.


\end{itemize}



\end{document}
